真攬炒系列19: 本港最新失業率4.2% 超過9年來高位

政府公布，本年1月至3月的失業率為4.2%，較去年12月至今年2月的數字上升0.5個百分點，為超過9年來的高位。就業不足率亦升0.6個百分點至2.1%，為接近10年來的高位。

大多數主要經濟行業的失業率及就業不足率都上升，升幅較為顯著的包括建造業、教育業、運輸業和零售、住宿及膳食服務業。

勞工及福利局局長羅致光表示，與消費及旅遊相關行業合計失業率升至6.8%，為2009年全球金融危機爆發後的最高水平，就業不足率則升至3.9%，為自2003年受沙士打擊後的高位。

羅致光說，勞工市場在短期內，將繼續面對疫情對經濟衝擊所帶來的巨大壓力，為確保經濟活力及減輕市民的財政負擔，政府已推出歷來最大規模的紓緩措施。

3,4月個數字應該去到6%

如果歐美真係要圍倒支那，之後個失業率會仲高。

4月應去到4尾
5月去到5頭

6%都低
無薪假

未必再大升, 炒人冇資助

放心，政府繼續實施限制人群措施，失業率會長升長有

樓市繼續gồ gồ

好多人 no pay leave 唔計

攬炒香港 失業革命